'\" t
.\"     Title: \fBkdeinit5\fR
.\"    Author: Waldo Bastian <bastian@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 18/12/2013
.\"    Manual: Manual do Usuário do kdeinit5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Portuguese (Brazil)
.\"
.TH "\FBKDEINIT5\FR" "8" "18/12/2013" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Manual do Usuário do kdeinit5"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOME"
kdeinit5 \- Lançador de aplicativos compilados com suporte para o kdeinit e KIO slaves\&.

.SH "SINTAXE"


.HP \w'\fBkdeinit5\fR\ 'u
\fBkdeinit5\fR  [\-\-help]  [  | [\-\-no\-fork]  | [\-\-no\-kded]  | [\-\-suicide] ]  [  | [+programas]  | [programas] ] 



.SH "DESCRIçãO"


.PP
O kdeinit5 é um lançador de processos, de certa forma semelhante ao famoso
\fBinit\fR, que é usado na inicialização do UNIX\&. Ele executa os programas do
KDE
e os módulos dinâmicos do kdeinit (KLMs), iniciando\-os de forma mais eficiente\&.

.PP
A utilização do kdeinit5 para lançar os aplicativos do
KDE
torna a inicialização de um aplicativo típico do
KDE
muito mais rápida e reduz substancialmente o consumo de memória\&.

.PP
O kdeinit5 é compilado dinamicamente com todas as bibliotecas que um aplicativo normal do
KDE
necessita\&. Graças a essa técnica, a inicialização de um aplicativo torna\-se muito mais rápida, porque com ele somente o aplicativo é que necessita ser compilado, enquanto que sem ele seria necessário compilar o aplicativo e as bibliotecas que ele usa\&.



.SH "DESVANTAGENS"


.PP
O nome do processo dos aplicativos iniciadas pelo kdeinit5 chama\-se "kdeinit5"\&. Este problema pode ser corrigido, de certa forma, mudando o nome do aplicativo, tal como aparece no
\fBps\fR\&. Contudo, os aplicativos como o
\fBkillall\fR
só irão ver o kdeinit5 como nome do processo\&. Para contornar esta situação, use o comando
\fBkdekillall\fR
(que existe em \*(Aqkdesdk/scripts\*(Aq) para os aplicativos que sejam iniciados com o kdeinit5\&.



.SH "OPçõES"





.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Mostra a ajuda sobre as opções

.RE
.PP
\fB\-\-no\-fork\fR
.RS 4



Não faz um \*(Aqfork\*(Aq, i\&.e\&., não sai até que todos os programas executados terminem

.RE
.PP
\fB\-\-no\-kded\fR
.RS 4



Não inicia o \*(Aqkded\*(Aq

.RE
.PP
\fB\-\-suicide\fR
.RS 4



Termina o aplicativo quando mais nenhum aplicativo do KDE estiver em execução

.RE
.PP
\fB+programas\fR
.RS 4



executa os programas, tratando dos pedidos

.RE
.PP
\fBprogramas\fR
.RS 4



executa os programas sem tratar dos pedidos

.RE




.SH "UTILIZAçãO"

.PP
Uma forma padrão de executar este programa é simplesmente digitar o seguinte comando no console:
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB programa\fR
ou
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB +programa \fR





.SH "ARQUIVOS"




.PP
/tmp/kde\-$USER/kdeinit5_$INSTANCE
.RS 4



\&.\&.\&.

.RE



.SH "VARIáVEIS DE AMBIENTE"




.PP
$\fBHOME\fR
.RS 4



Indica a pasta pessoal do usuário atual

.RE
.PP
$\fBKDE_HOME_READONLY\fR
.RS 4



Indica se a pasta pessoal do usuário é apenas para leitura

.RE
.PP
$\fBKDE_IS_PRELINKED\fR
.RS 4



Se estiver definida, indica ao kdeinit5 que os programas do
KDE
são pré\-carregados dinamicamente\&.
.sp

(Este processo permite\-lhe acelerar a funcionalidade de edição de ligações dinâmicas\&.)

.RE
.PP
$\fBKDE_DISPLAY\fR
.RS 4



Se estiver definida, indica ao kdeinit5 que está rodando em um ambiente de trabalho do
KDE\&.

.RE




.SH "VEJA TAMBéM"

.PP
kded5, kdekillall


.SH "PROBLEMAS"

.PP
Use o
\m[blue]\fBsistema de gerenciamento de erros do KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para relatar erros\&.


.SH "AUTORES"
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.PP
\fBMario Weilguni\fR <\&mweilguni@sime\&.com\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.PP
\fBLubos Lunak\fR <\&l\&.lunak@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
sistema de gerenciamento de erros do KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
